<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog Técnico - Cristian Guevara on Ex Ungue Leonem | The Lion´s Lair</title>
    <link>http://localhost:1313/es/</link>
    <description>Recent content in Blog Técnico - Cristian Guevara on Ex Ungue Leonem | The Lion´s Lair</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 May 2025 21:07:40 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2025 21:07:40 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/my-first-post/</guid>
      <description>Introduction This is bold text, and this is emphasized text.&#xA;Visit the Hugo website!!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Usando Eigen Para Operar Matrices Con CPP Con Simulación De Datos</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/usando-eigen-para-operar-matrices-con-cpp-con-simulacion-de-datos/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/usando-eigen-para-operar-matrices-con-cpp-con-simulacion-de-datos/</guid>
      <description>Resumen Eigen es una librería de algebra lineal de C++ que hace el &amp;ldquo;heavy lifting&amp;rdquo; de las operaciones matriciales que ejecuta la popular librería TensorFlow. Mi motivación para escribir este post es ir conociendo en mayor profundidad la tecnología subyacente a dicha libreria de redes neuronales, con el fin de aprender como hacer las mías propias. Esto se torna más relevante porque con el advenimiento de TinyML y TensorFlow Lite (esto es: correr algoritmos de redes neuronales en dispositivos pequeños sin necesidad de conexion a internet para procesamiento en la nube), me nace la curiosidad de saber como funciona por la aplicacion que puede tener en un futuro cercano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Creando Un Blog Con Jekyll</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/creando-un-blog-con-jekyll/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:04:40 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/creando-un-blog-con-jekyll/</guid>
      <description>Resumen Leyendo este post aprenderás: como crear un sitio web utilizando la herramienta jekyll. Para llegar a este objetivo, también aprenderás un poquito de: Linea de Comandos de windows, que es el lenguaje de programación ruby, que es el gestor de paquetes gem (porque te voy a enseñar a bajartelos y usarlos), como se desarrolla una investigación en internet para apoyar un diseño, y los criterios que utilicé para tomar decisiones con el objetivo de crear este blog.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Probando el Rendimiento de Portafolios de Varianza Mínima y Tangencia en R</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/resolviendo-la-tarea-de-finanzas-i-con-hansen-paso-a-paso/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/resolviendo-la-tarea-de-finanzas-i-con-hansen-paso-a-paso/</guid>
      <description>Resumen Leyendo este post, aprenderas como resolver paso a paso la tarea #1 de Finanzas I del semestre primavera 2019. Eso incluye entender lo que te preguntan, cargar los datos, visualizar los datos o presentar valores o matrices según la naturaleza de la pregunta.&#xA;Testing Performance of Minimum Variance and Tangency Portfolios Doing out-of-sample-valuation with R&#xA;Cargar y preprocesar los datos Dependencias Para hacer lo que nos piden, primero es necesario cargar los datos.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
